const questions = [
    {
        id: 1,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'सकर्मक' है?",
        answer: "राम ने किताब पढ़ी।",
        options: [
          "वह खुश है।",
          "राम ने किताब पढ़ी।",
          "सोने का बर्तन चमकता है।",
          "मैं खाना बना रहा हूँ।"
        ]
      },
      {
        id: 2,
        question: "किस वाक्य में कर्ता 'कर्म' है?",
        answer: "राम ने फल खाया।",
        options: [
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "राम ने फल खाया।",
          "वह खुश है।",
          "उसने खाना बनाया।"
        ]
      },
      {
        id: 3,
        question: "इनमें से कौन सा संज्ञा है?",
        answer: "गाय",
        options: [
          "खेल",
          "गाय",
          "लड़का",
          "दौड़"
        ]
      },
      {
        id: 4,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'पश्चात्तापी' है?",
        answer: "मैं अपनी गलती समझता हूँ।",
        options: [
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "राम ने फल खाया।",
          "मैं अपनी गलती समझता हूँ।",
          "वह खुश है।"
        ]
      },
      {
        id: 5,
        question: "कौन सा वाक्य उपवाक्य है?",
        answer: "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।",
        options: [
          "अब",
          "मैं",
          "नहाकर",
          "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।"
        ]
      },
      {
        id: 6,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'प्रश्नात्मक' है?",
        answer: "तुम कहाँ जा रहे हो?",
        options: [
          "तुम कहाँ जा रहे हो?",
          "मैंने खाना खाया।",
          "वह खेल रहा है।",
          "सोने का बर्तन चमकता है।"
        ]
      },
      {
        id: 7,
        question: "इनमें से कौन सा वाक्य स्वार्थी है?",
        answer: "वह खुश है।",
        options: [
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "राम ने फल खाया।",
          "वह खुश है।",
          "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।"
        ]
      },
      {
        id: 8,
        question: "किस वाक्य में सर्वनाम का प्रकार 'सर्वनाम' है?",
        answer: "उसने कुत्ते को खाना दिया।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "मेरा नाम क्या है?",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।",
          "सुशीला ने अपने पासपोर्ट खो दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 9,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'अव्ययीभाव' है?",
        answer: "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 10,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'क्रियाविशेषण' है?",
        answer: "बच्चे खुशी से नाचते हैं।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "बच्चे खुशी से नाचते हैं।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 11,
        question: "किस वाक्य में समास 'तत्पुरुष' है?",
        answer: "रामकृष्ण",
        options: [
          "रामकृष्ण",
          "शान्ति",
          "सुंदरता",
          "बालक"
        ]
      },
      {
        id: 12,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'प्रयोगवाचक' है?",
        answer: "बालक खाता है।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "बालक खाता है।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 13,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'उपसर्ग' है?",
        answer: "वह नाकाम हो गया।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "वह नाकाम हो गया।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 14,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'लघु' है?",
        answer: "मैं आज नहीं जाऊँगा।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "मैं आज नहीं जाऊँगा।",
          "वह नाकाम हो गया।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 15,
        question: "कौन सा वाक्य उपवाक्य है?",
        answer: "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।",
        options: [
          "अब",
          "मैं",
          "नहाकर",
          "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।"
        ]
      },
      {
        id: 16,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'सम्पूर्ण' है?",
        answer: "वह बहुत हंसता है।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "वह बहुत हंसता है।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 17,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'परस्मैपद' है?",
        answer: "राम ने अपने बेटे को देखा।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "मेरा नाम क्या है?",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।",
          "सुशीला ने अपने पासपोर्ट खो दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 18,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'आपसी' है?",
        answer: "वह मिलकर खुश हैं।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "वह मिलकर खुश हैं।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 19,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'कर्तार्थी' है?",
        answer: "राम ने दरवाज़ा खोला।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "राम ने दरवाज़ा खोला।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 20,
        question: "कौन सा वाक्य उपवाक्य है?",
        answer: "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।",
        options: [
          "अब",
          "मैं",
          "नहाकर",
          "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।"
        ]
      },
      {
        id: 21,
        question: "किस वाक्य में समास 'द्वन्द्व' है?",
        answer: "चाय-कॉफी",
        options: [
          "चाय-कॉफी",
          "शान्ति",
          "सुंदरता",
          "बालक"
        ]
      },
      {
        id: 22,
        question: "किस वाक्य में संज्ञा का प्रकार 'पुल्लिंग' है?",
        answer: "लड़का",
        options: [
          "लड़का",
          "किताब",
          "बच्ची",
          "गाड़ी"
        ]
      },
      {
        id: 23,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'सकर्मक' है?",
        answer: "राम ने किताब पढ़ी।",
        options: [
          "वह खुश है।",
          "राम ने किताब पढ़ी।",
          "सोने का बर्तन चमकता है।",
          "मैं खाना बना रहा हूँ।"
        ]
      },
      {
        id: 24,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'प्रश्नात्मक' है?",
        answer: "तुम कहाँ जा रहे हो?",
        options: [
          "तुम कहाँ जा रहे हो?",
          "मैंने खाना खाया।",
          "वह खेल रहा है।",
          "सोने का बर्तन चमकता है।"
        ]
      },
      {
        id: 25,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'पश्चात्तापी' है?",
        answer: "मैं अपनी गलती समझता हूँ।",
        options: [
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "राम ने फल खाया।",
          "मैं अपनी गलती समझता हूँ।",
          "वह खुश है।"
        ]
      },
      {
        id: 26,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'अव्ययीभाव' है?",
        answer: "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 27,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'क्रियाविशेषण' है?",
        answer: "बच्चे खुशी से नाचते हैं।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "बच्चे खुशी से नाचते हैं।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 28,
        question: "किस वाक्य में समास 'तत्पुरुष' है?",
        answer: "रामकृष्ण",
        options: [
          "रामकृष्ण",
          "शान्ति",
          "सुंदरता",
          "बालक"
        ]
      },
      {
        id: 29,
        question: "किस वाक्य में सर्वनाम का प्रकार 'सर्वनाम' है?",
        answer: "उसने कुत्ते को खाना दिया।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "मेरा नाम क्या है?",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।",
          "सुशीला ने अपने पासपोर्ट खो दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 30,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'उपसर्ग' है?",
        answer: "वह नाकाम हो गया।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "वह नाकाम हो गया।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 31,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'सकर्मक' है?",
        answer: "राम ने किताब पढ़ी।",
        options: [
          "वह खुश है।",
          "राम ने किताब पढ़ी।",
          "सोने का बर्तन चमकता है।",
          "मैं खाना बना रहा हूँ।"
        ]
      },
      {
        id: 32,
        question: "किस वाक्य में कर्ता 'कर्म' है?",
        answer: "राम ने फल खाया।",
        options: [
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "राम ने फल खाया।",
          "वह खुश है।",
          "उसने खाना बनाया।"
        ]
      },
      {
        id: 33,
        question: "इनमें से कौन सा संज्ञा है?",
        answer: "गाय",
        options: [
          "खेल",
          "गाय",
          "लड़का",
          "दौड़"
        ]
      },
      {
        id: 34,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'पश्चात्तापी' है?",
        answer: "मैं अपनी गलती समझता हूँ।",
        options: [
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "राम ने फल खाया।",
          "मैं अपनी गलती समझता हूँ।",
          "वह खुश है।"
        ]
      },
      {
        id: 35,
        question: "कौन सा वाक्य उपवाक्य है?",
        answer: "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।",
        options: [
          "अब",
          "मैं",
          "नहाकर",
          "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।"
        ]
      },
      {
        id: 36,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'प्रश्नात्मक' है?",
        answer: "तुम कहाँ जा रहे हो?",
        options: [
          "तुम कहाँ जा रहे हो?",
          "मैंने खाना खाया।",
          "वह खेल रहा है।",
          "सोने का बर्तन चमकता है।"
        ]
      },
      {
        id: 37,
        question: "इनमें से कौन सा वाक्य स्वार्थी है?",
        answer: "वह खुश है।",
        options: [
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "राम ने फल खाया।",
          "वह खुश है।",
          "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।"
        ]
      },
      {
        id: 38,
        question: "किस वाक्य में सर्वनाम का प्रकार 'सर्वनाम' है?",
        answer: "उसने कुत्ते को खाना दिया।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "मेरा नाम क्या है?",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।",
          "सुशीला ने अपने पासपोर्ट खो दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 39,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'अव्ययीभाव' है?",
        answer: "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "मैं खाना बना रहा हूँ।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 40,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'क्रियाविशेषण' है?",
        answer: "बच्चे खुशी से नाचते हैं।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "बच्चे खुशी से नाचते हैं।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 41,
        question: "किस वाक्य में समास 'तत्पुरुष' है?",
        answer: "रामकृष्ण",
        options: [
          "रामकृष्ण",
          "शान्ति",
          "सुंदरता",
          "बालक"
        ]
      },
      {
        id: 42,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'प्रयोगवाचक' है?",
        answer: "बालक खाता है।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "बालक खाता है।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 43,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'उपसर्ग' है?",
        answer: "वह नाकाम हो गया।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "वह नाकाम हो गया।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 44,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'लघु' है?",
        answer: "मैं आज नहीं जाऊँगा।",
        options: [
          "राम ने अपने बेटे को देखा।",
          "मैं आज नहीं जाऊँगा।",
          "वह नाकाम हो गया।",
          "उसने कुत्ते को खाना दिया।"
        ]
      },
      {
        id: 45,
        question: "कौन सा वाक्य उपवाक्य है?",
        answer: "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।",
        options: [
          "अब",
          "मैं",
          "नहाकर",
          "मेरे भाई ने मुझसे कहा कि वह दिल्ली जा रहा है।"
        ]
      },
      {
        id: 47,
        question: "कौन सा वाक्य विग्रह वाक्य है?",
        answer: "ताजमहल प्रेम का प्रतीक है।",
        options: [
          "राम खाना खा रहा है।",
          "सोनू स्कूल जाता है।",
          "ताजमहल प्रेम का प्रतीक है।",
          "मेरा नाम गोपाल है।"
        ]
      },
      {
        id: 48,
        question: "किस वाक्य में संधि नहीं है?",
        answer: "राम अपने घर जा रहा है।",
        options: [
          "मैं आज स्कूल जा रहा हूँ।",
          "मेरा दोस्त बहुत अच्छा है।",
          "राम अपने घर जा रहा है।",
          "वह बच्चों के साथ खेल रहा है।"
        ]
      },
      {
        id: 49,
        question: "किस वाक्य में संधि है?",
        answer: "उसने + आम + खाया = उसने आम खाया।",
        options: [
          "राम अच्छा है।",
          "मेरा घर बड़ा है।",
          "वह बहुत हंसता है।",
          "उसने + आम + खाया = उसने आम खाया।"
        ]
      },
      {
        id: 50,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'स्वर्गीय' है?",
        answer: "मैं खुश हूँ।",
        options: [
          "राम चला गया।",
          "मैं खुश हूँ।",
          "वह अच्छा है।",
          "सोनू खेल रहा है।"
        ]
      },
      {
        id: 51,
        question: "कौन सा शब्द 'सर्वनाम' है?",
        answer: "वह",
        options: [
          "गाना",
          "बच्चे",
          "बहुत",
          "वह"
        ]
      },
      {
        id: 52,
        question: "किस वाक्य में संज्ञा का प्रकार 'स्त्रीलिंग' है?",
        answer: "लड़कियाँ",
        options: [
          "लड़का",
          "पेड़",
          "बादल",
          "लड़कियाँ"
        ]
      },
      {
        id: 53,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'सकर्मक' है?",
        answer: "मेरा नाम सुनिए।",
        options: [
          "राम खेल रहा है।",
          "मेरा नाम सुनिए।",
          "सच बोलो।",
          "वह चला गया।"
        ]
      },
      {
        id: 54,
        question: "किस वाक्य में समास 'द्विगु' है?",
        answer: "अच्छाई-बुराई",
        options: [
          "लाल किताब",
          "खेलना",
          "बहुत",
          "अच्छाई-बुराई"
        ]
      },
      {
        id: 55,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'लघु' है?",
        answer: "राम बोला।",
        options: [
          "महानता ही धन है।",
          "बादल गरज रहे हैं।",
          "राम बोला।",
          "फल खाओ।"
        ]
      },
      {
        id: 56,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "चाँदनी",
        options: [
          "बहुत अच्छा",
          "मैंने खाना खाया।",
          "चाँदनी",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।"
        ]
      },
      {
        id: 57,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "राम उससे मिला।",
        options: [
          "राम चला।",
          "उसने किताब पढ़ी।",
          "राम उससे मिला।",
          "बहुत अच्छा"
        ]
      },
      {
        id: 58,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "सोने का बर्तन",
        options: [
          "मैंने खाना खाया।",
          "सोने का बर्तन",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "राम ने फल खाया।"
        ]
      },
      {
        id: 59,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "उन्होंने वह काम किया।",
        options: [
          "मैंने खाना खाया।",
          "राम चला।",
          "उन्होंने वह काम किया।",
          "बहुत अच्छा"
        ]
      },
      {
        id: 60,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "लाल किताब",
        options: [
          "राम चला।",
          "लाल किताब",
          "मैंने खाना खाया।",
          "बहुत अच्छा"
        ]
      },
      {
        id: 61,
        question: "कौन सा शब्द 'विशेषण' है?",
        answer: "सुंदर",
        options: [
          "गाना",
          "पेड़",
          "खेलना",
          "सुंदर"
        ]
      },
      {
        id: 62,
        question: "किस वाक्य में संज्ञा का प्रकार 'नपुंसकलिंग' है?",
        answer: "पेड़",
        options: [
          "लड़का",
          "पेड़",
          "किताब",
          "सुंदरता"
        ]
      },
      {
        id: 63,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'अव्ययीभाव' है?",
        answer: "रात को",
        options: [
          "खेलने जा रहा हूँ।",
          "बहुत खुशी से",
          "रात को",
          "अभी तक"
        ]
      },
      {
        id: 64,
        question: "किस वाक्य में समास 'अव्ययीभाव' है?",
        answer: "जिसको",
        options: [
          "लाल किताब",
          "खेलना",
          "बहुत",
          "जिसको"
        ]
      },
      {
        id: 65,
        question: "किस वाक्य में क्रिया का प्रकार 'सकर्मक' है?",
        answer: "राम ने किताब खोजी।",
        options: [
          "महानता ही धन है।",
          "बादल गरज रहे हैं।",
          "राम ने किताब खोजी।",
          "फल खाओ।"
        ]
      },
      {
        id: 66,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "कोयल का",
        options: [
          "मैंने खाना खाया।",
          "कोयल का",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "राम ने फल खाया।"
        ]
      },
      {
        id: 67,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "राम उससे मिला।",
        options: [
          "राम चला।",
          "उसने किताब पढ़ी।",
          "राम उससे मिला।",
          "बहुत अच्छा"
        ]
      },
      {
        id: 68,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "सोने का बर्तन",
        options: [
          "मैंने खाना खाया।",
          "सोने का बर्तन",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "राम ने फल खाया।"
        ]
      },
      {
        id: 69,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "उन्होंने वह काम किया।",
        options: [
          "मैंने खाना खाया।",
          "राम चला।",
          "उन्होंने वह काम किया।",
          "बहुत अच्छा"
        ]
      },
      {
        id: 70,
        question: "किस वाक्य में संधि हुई है?",
        answer: "लाल किताब",
        options: [
          "राम चला।",
          "लाल किताब",
          "मैंने खाना खाया।",
          "बहुत अच्छा"
        ]
      },
      {
        id: 71,
        question: "किस शब्द का संधि नहीं है?",
        answer: "रामायण",
        options: [
          "वन + अरण्य",
          "धातु + राग",
          "प्रकृति + उत्तम",
          "रामायण"
        ]
      },
      {
        id: 72,
        question: "किस शब्द का संधि स्थानांतरण नहीं हुआ है?",
        answer: "लक्ष्मीजी",
        options: [
          "यज्ञेन + आहृतिः",
          "सत्य + इन्द्र",
          "लक्ष्मी + इन्द्र",
          "लक्ष्मीजी"
        ]
      },
      {
        id: 73,
        question: "किस वाक्य में विग्रह विच्छेद संधि है?",
        answer: "देवदत्तः स्वामिनम् अभिवादयति।",
        options: [
          "रामः गच्छति।",
          "अहं पठामि।",
          "देवदत्तः स्वामिनम् अभिवादयति।",
          "श्वो घासा खादति।"
        ]
      },
      {
        id: 74,
        question: "किस वाक्य में स्थानांतरण संधि है?",
        answer: "उन्होंने किताबें खोलीं।",
        options: [
          "राम खुश है।",
          "वहाँ जाकर वह स्कूल खोजेगा।",
          "उन्होंने किताबें खोलीं।",
          "बहुत अच्छा"
        ]
      },
      {
        id: 75,
        question: "किस वाक्य में संधि समास है?",
        answer: "रामलक्ष्मणौ गच्छतः।",
        options: [
          "राम खुश है।",
          "रामलक्ष्मणौ गच्छतः।",
          "उन्होंने किताबें खोलीं।",
          "बहुत अच्छा"
        ]
      },
      {
        id: 76,
        question: "किस शब्द का संधि स्थानांतरण नहीं हुआ है?",
        answer: "राघव",
        options: [
          "देव + अग्र",
          "वर्ण + अध्यापक",
          "राघव",
          "भू + अधिक"
        ]
      },
      {
        id: 77,
        question: "किस शब्द का संधि नहीं है?",
        answer: "महास्त्वम्",
        options: [
          "देव + अग्र",
          "महा + अस्त्वम्",
          "महास्त्वम्",
          "भू + अधिक"
        ]
      },
      {
        id: 78,
        question: "किस शब्द का संधि स्थानांतरण नहीं हुआ है?",
        answer: "कृष्ण",
        options: [
          "राम + इव",
          "कृष्ण",
          "वर्ण + अध्यापक",
          "भू + अधिक"
        ]
      },
      {
        id: 79,
        question: "किस वाक्य में संधि नहीं है?",
        answer: "आकाशतल",
        options: [
          "आकाश + तल",
          "आकाशतल",
          "आरोहन",
          "अद्भुत"
        ]
      },
      {
        id: 80,
        question: "किस वाक्य में संधि समास है?",
        answer: "गोमय + गायः = गोमेध",
        options: [
          "देवता + इन्द्र = देवेन्द्र",
          "सवर्ण + कुमार = संवर्ण",
          "राम + लक्ष्मण = रामलक्ष्मण",
          "गोमय + गायः = गोमेध"
        ]
      },
      {
        id: 81,
        question: "किस शब्द का संधि स्थानांतरण नहीं हुआ है?",
        answer: "अपराध",
        options: [
          "व्याघ्र + चर्म",
          "अप + आधिक",
          "अपराध",
          "वन + अरण्य"
        ]
      },
      {
        id: 82,
        question: "किस शब्द का संधि नहीं है?",
        answer: "पुरवः",
        options: [
          "अवि + आकृति",
          "पूर्व + अवस्था",
          "पुरवः",
          "अश्व + युद्ध"
        ]
      },
      {
        id: 83,
        question: "किस वाक्य में संधि समास है?",
        answer: "राघवकृष्णौ",
        options: [
          "देवेन्द्र",
          "सवर्ण",
          "रामलक्ष्मण",
          "राघवकृष्णौ"
        ]
      },
      {
        id: 84,
        question: "किस वाक्य में विग्रह विच्छेद संधि है?",
        answer: "रामः अयं पठामि।",
        options: [
          "अहं भोजनं करोमि।",
          "अयं वनम् गच्छति।",
          "आशा भवति।",
          "रामः अयं पठामि।"
        ]
      },
      {
        id: 85,
        question: "किस वाक्य में संधि स्थानांतरण संधि है?",
        answer: "तेन खादति।",
        options: [
          "महता पराक्रमेण",
          "तेन खादति।",
          "देवदत्ता बालकः",
          "उपवनं गच्छति।"
        ]
      },
      {
        id: 86,
        question: "किस वाक्य में संधि नहीं है?",
        answer: "चरण",
        options: [
          "बुद्धिमान्",
          "सुखिनः",
          "प्राणी",
          "चरण"
        ]
      },
      {
        id: 87,
        question: "किस शब्द का संधि स्थानांतरण नहीं हुआ है?",
        answer: "राघव",
        options: [
          "अश्व + युद्ध",
          "अभि + चार",
          "राघव",
          "अन्त + आह्व"
        ]
      },
      {
        id: 88,
        question: "किस वाक्य में संधि नहीं है?",
        answer: "वनतल",
        options: [
          "वन + अरण्य",
          "धातु + राग",
          "चन्द्रमा + इव",
          "वनतल"
        ]
      },
      {
        id: 89,
        question: "किस वाक्य में संधि समास है?",
        answer: "श्वेतगजः",
        options: [
          "देवेन्द्र",
          "श्वेतगजः",
          "रामलक्ष्मण",
          "सवर्ण"
        ]
      },
      {
        id: 90,
        question: "किस वाक्य में विग्रह विच्छेद संधि है?",
        answer: "देवदत्तः स्वामिनम् अभिवादयति।",
        options: [
          "रामः अयं पठामि।",
          "अहं भोजनं करोमि।",
          "देवदत्तः स्वामिनम् अभिवादयति।",
          "आशा भवति।"
        ]
      },
      {
        id: 91,
        question: "किस वाक्य में संधि नहीं है?",
        answer: "उपवनम्",
        options: [
          "महता पराक्रमेण",
          "तेन खादति।",
          "देवदत्ता बालकः",
          "उपवनम्"
        ]
      },
      {
        id: 92,
        question: "किस शब्द का संधि स्थानांतरण नहीं हुआ है?",
        answer: "परस्पर",
        options: [
          "अवि + आकृति",
          "महा + अस्त्वम्",
          "परस्पर",
          "भू + अधिक"
        ]
      },
      {
        id: 93,
        question: "किस वाक्य में संधि समास है?",
        answer: "गजाननः",
        options: [
          "देवेन्द्र",
          "सवर्ण",
          "रामलक्ष्मण",
          "गजाननः"
        ]
      },
      {
        id: 94,
        question: "किस वाक्य में विग्रह विच्छेद संधि है?",
        answer: "अजेयः अविनाशी",
        options: [
          "रामः अयं पठामि।",
          "अहं भोजनं करोमि।",
          "अजेयः अविनाशी",
          "आशा भवति।"
        ]
      },
      {
        id: 95,
        question: "किस वाक्य में संधि नहीं है?",
        answer: "वायुमण्डलम्",
        options: [
          "वन + अरण्य",
          "धातु + राग",
          "चन्द्रमा + इव",
          "वायुमण्डलम्"
        ]
      },
      {
        id: 96,
        question: "किस वाक्य में संधि समास है?",
        answer: "कृष्णलोचनः",
        options: [
          "देवेन्द्र",
          "कृष्णलोचनः",
          "रामलक्ष्मण",
          "सवर्ण"
        ]
      },
      {
        id: 97,
        question: "किस वाक्य में विग्रह विच्छेद संधि है?",
        answer: "मधुकरः स्वर्गं गच्छति।",
        options: [
          "शिवः शान्तिं प्राप्नोति।",
          "मधुकरः स्वर्गं गच्छति।",
          "पर्वतं गच्छामः।",
          "सुखिनः सर्वे सन्तु"
        ]
      },
      {
        id: 98,
        question: "किस शब्द का संधि नहीं है?",
        answer: "उपदेशः",
        options: [
          "बुद्धिमान्",
          "सुखिनः",
          "प्राणी",
          "उपदेशः"
        ]
      },
      {
        id: 99,
        question: "किस शब्द का संधि स्थानांतरण नहीं हुआ है?",
        answer: "अग्निहोत्र",
        options: [
          "व्याघ्र + चर्म",
          "अप + आधिक",
          "अग्निहोत्र",
          "वन + अरण्य"
        ]
      },
      {
        id: 100,
        question: "किस शब्द का संधि नहीं है?",
        answer: "स्वानन्दः",
        options: [
          "स्व + आनन्दः",
          "स्वानन्दः",
          "सुखिनः",
          "प्राणी"
        ]
      }
];

export default questions